% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=1eaf7&id=4A11-0&n=4&d=10&s=3&s2=false&s3=false&s4=true&alea=O9nX
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% @SousTheme Arithmétique
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Écrire les nombres suivants sous la forme d'un produit de facteurs premiers.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$ 168 =$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$ 80 =$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$ 440 =$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$ 300 =$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}




    

\begin{Solution}

\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$168 = 2 \times  84$\\$168 = 2 \times  2 \times  42$\\$168 = 2 \times  2 \times  2 \times  21$\\$168 = 2 \times  2 \times  2 \times  3 \times  7$\\$ 168 =\, $${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\,2^{3}\times 3\times 7}}$

\medskip
Donc la décomposition en produit de facteurs premiers de ${\color{black}\boldsymbol{168}}$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\,2^{3}\times 3\times 7}}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$80 = 2 \times  40$\\$80 = 2 \times  2 \times  20$\\$80 = 2 \times  2 \times  2 \times  10$\\$80 = 2 \times  2 \times  2 \times  2 \times  5$\\$ 80 =\, $ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\,2^{4}\times 5}} $

\medskip
Donc la décomposition en produit de facteurs premiers de ${\color{black}\boldsymbol{80}}$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\,2^{4}\times 5}}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$440 = 2 \times  220$\\$440 = 2 \times  2 \times  110$\\$440 = 2 \times  2 \times  2 \times  55$\\$440 = 2 \times  2 \times  2 \times  5 \times  11$\\$ 440 =\, $ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\,2^{3}\times 5\times 11}}$

\medskip
Donc la décomposition en produit de facteurs premiers de ${\color{black}\boldsymbol{440}}$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\,2^{3}\times 5\times 11}}$.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$300 = 2 \times  150$\\$300 = 2 \times  2 \times  75$\\$300 = 2 \times  2 \times  3 \times  25$\\$300 = 2 \times  2 \times  3 \times  5 \times  5$\\$ 300 =\, $ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\,2^{2}\times 3\times 5^{2}}}$

\medskip
Donc la décomposition en produit de facteurs premiers de ${\color{black}\boldsymbol{300}}$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\,2^{2}\times 3\times 5^{2}}}$.\end{minipage}
\end{enumerate}

\end{Solution}


\begin{Indice}
Par exemple, \begin{minipage}[t]{\linewidth}$168 = 2 \times  84$\\$168 = 2 \times  2 \times  42$\\$168 = 2 \times  2 \times  2 \times  21$\\$168 = 2 \times  2 \times  2 \times  3 \times  7$\\$ 168 =\, $ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\,2^{3}\times 3\times 7}}$

\medskip
Donc la décomposition en produit de facteurs premiers de ${\color{black}\boldsymbol{168}}$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\,2^{3}\times 3\times 7}}$.\end{minipage}
	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $2^{3}\times 3\times 7$
	\item $2^{3}\times 5\times 11$
	\item $2^{2}\times 3\times 5^{2}$
	
\end{enumerate}
\end{Reponse}